揭尾故熱潮 乙一故事改編

大明每天都在郵箱中收到女友屍體的相片
大明每天都發狂地想找出兇手 但仲無功而返
100多天了 大明看著照片中的女友愈來愈不成人形
「我受不了了」
第二天 警察發現大明死在完全腐爛的屍體旁

究竟發生左咩事

都係乙一故改 fans 玩唔到 sorry 下次會真係原創

推

再推

警察發現大明屍體係因為有人報案？
如果係,報案人係關鍵人物？
大明係自殺？

狗養大明？

係
係
係
大神 估得好準

唔係腦筋急轉彎

大明有人格分裂？
佢同屍體同住？

係
唔係

大明有精神疾病？
女朋友真有其人？
或者該女性真係大明女朋友？
女朋友尚在生？

係
係
係
不在生

表人格收到女友相?

係

女友係裏人格殺嘅?
表人格知道女友係「自己」殺嘅所以自殺?

唔係
準確黎講 唔係

表裏人格知道對方嘅存在？
女友知道大明有人格分裂？
表人格執行自殺？

知
唔知
係

大明只有兩個人格？
相片係其中一個人格寄？
大明因為依件事先有人格分裂？

係
係
依件事 指邊件？ 收到相 定 女友死左？

女友死左

裏人格收埋女友喺密室
毎日影相放喺信相

edit

D相係裡人格影？
D相係表人格影？
裡人格對女死者屍體有過身體接觸？
表人格對女死者屍體有過身體接觸？

女死者死後表人格唔知佢死左？
女死者死後裡人格唔知佢死左？

係
係
今次太多hints 睇黎好快估哂
不如估埋個原因

誤殺完女友之後痴左線人格分裂?
表人格唔記得左係自己殺女友?
裡人格係咁想提表人格係自己殺左女友?
表人格記得番之後就自殺?

Y
N
N
N
N
N

啲相係女友自己寄?

留名等開估

No

裏人格收埋「女友」嗰時女友已經死咗?

除咗表裏人格同女友之外仲有無其他人物

女朋友係屋企畀人殺左, 表人格唔肯承受呢個事實, 扮見唔到, 裡人格用相片提佢, 結果有日表人格終於接受事實自殺?

我都係咁估
問題係邊個報案？ 樓主有話係關鍵人物

警察搵到屍算唔算

裡頂唔順表咁煩膠, 出手報

你打哂成段野 只好話你錯

錯

女友被謀殺?
女友自殺?
女友意外死?
女友病死?
女友死因重要?

謀死
死因不重要

女友死起紙箱入面?

仲有第3者？

冇

裏人格殺完女友之後收埋?

定係收埋之後先死?

係大明自己報警？

無其他人
女友被謀殺
女友唔係被收埋之後先死
女友唔係裏人格殺嘅
唔通女友係表人格殺嘅

表人格殺完 裏人格清理現場收埋條屍
之後裏人格每日擺張相俾表人格睇

正確

除咗影相之外 裏人格有無對女友屍體做過其他嘢?

係 但點解要咁做？

表人格ptsd失憶唔知自己殺咗女友?
(殺咗女友先ptsd人格分裂?)
到三個幾月之後記得返佢殺咗女友?
因為佢諗返起殺咗女友所以自殺?

無失憶

殺左女友先人格分裂

呢度講嘅兇手唔係佢自己?

表人格錯手殺左女友 跟住傷心過度就分裂左人格 然後唔記得左自已殺左女友 但裹人格記得 所以收埋條屍每日重複影女友屍體比表人格 希望佢記得 然後有一日表人格記得番 就好內疚 報警+自殺

裡人格都想死?

係佢自己

依個都講得講 但同我諗個故仔有d唔同 裡人格目的 唔係要佢記起

表殺左女友, 以為冇人知, 點知原來有裡, 日日提自己知道佢係凶手

目的係想佢自首？

唔係

仲有冇好重要既野未講

冇失憶但係又想搵兇手?

重要既野都通哂咁濟 但冇串聯好

依個就係大明個矛盾位

明仔死係想落去陪女友

咁點解話佢發狂要搵兇手

因為佢唔承認自己係兇手

發現我自己都返兜問題 整理下先
已知：
大明殺死女友
大明因為女友死咗先人格分裂
裏人格清理現場收埋條屍 毎日影相放喺信相俾主人格睇
表人格無失憶
大明知道自己人格分裂 袛有兩個人格 知道另一個人格存在
大明(表人格)報驚後自殺

大明點解殺女友重唔重要

大明意外殺左女友？

都算重要 關係到佢後面既行為

帽?

可能大家太focus係人格分裂 不如諗成大明一人扮演緊兩個角色 可能比較好

謀殺

殺人原因
感情？
金錢？

表殺完女友突然人格分裂, 裡收埋左條屍, 專登唔畀表搵到?

表自殺係為左殺裡?

報警係裡?

感情

第一二句岩

No

No

報警人係女友認識既人?
報警人係明認識既人?

女朋友係裡人格嘅女朋友 外人格唔鐘意個女朋友所以殺左個女朋友

裡想救女所以收埋條屍?

表自殺因為驚?
表自殺因為後悔?
表自殺因為傷心?

表報警時搵到條屍?

報警人係大明 有人問左

錯

3個原因都有

搵到屍

表殺女果陣, 佢既愛分裂左出黎變成表?

變成*裡*

表人格一開始知到條屍收埋係邊？

表知條屍係邊但唔記得左?

裡提佢係邊?

錯 表知屍係邊

大明好愛女友 殺左佢係想女友永遠陪住自己？
當發現女友死左佢就痴埋線？

表人格知啲相係裡人格放落信箱既?

大明好愛女友
其他錯

女友鐘意裡人格嘅大明

表人格報警係想警察捉左裡人格?

表人格自殺前係咪發現左之前無發現既野 所以先會內疚？

裡人格既出現目的係保護表人格？

女友鐘意表人格嘅大明
女友2個人格都鐘意
大明因為唔想女友同裡人格接觸，所以殺女友/大明呷醋/ 覺得另一個人格帽佢

人格分裂係殺左人先出現

唔係

係

如果睇唔到條屍既核突樣, 表未必會自殺?

裡有信息畀表?

感謝幫忙回覆
麻煩巴打們問問題前都追下post 好多問題我重複答左好多之

Zoo

錯
冇

裡人格影相係出於提醒？
藏屍地點重要？

大明殺咗女友 —>人格分裂—>表人格嘅思想入面佢無殺過人所以佢要揾兇手，一直覺得兇手另有其人
裡人格思想入面知自己係兇手—>影相提表人格自首?
到表人到發現女友係自己殺，就傷心過度自殺

表人格搵到條屍之後冇藉口呃自己 然後自殺

裡好ENJOY影屍體相?

唔係
唔重要

𥚃人格想死？
佢寄相比表人格逼佢記起？
𥚃想借表人格手自殺？

𥚃人格係女友？

𥚃人格想令表人格心情波幅，緊手搶返主導權，然後想愧疚自殺？

😂

錯
裡人格幫緊表人格

大明殺女友唔係因為第三者
咁因為女友淡左想分手?

裡人格影相原因重要？
表人格知自己殺左人但唔接受現實？
裡人格每日影相係幫助緊表人格？

表人格怕血？

大明係男?
表裡人格知道對方存在?

完全諗唔到

裡人格既出現係想保護表人格但又不斷擺女友既相落郵箱...

無錯

唔重要 影相只係其中一個達到目的既可行手段

係

係唔係好複雜呢

唔好同我講
分裂後𥚃人格清屍
表人格放唔低條女
又唔知𥚃收係邊
唯有靠𥚃比你睇條女點？

裡保護表嘅意思係
保護佢令佢唔去自首?

有D問題 因為人地冇分段 樓主即刻say no 誤導左人

佢太鍾意女朋友
但女友話要分手就殺咗佢
佢為咗記低女友個樣
就每日都幫佢影相
但到最後女友屍體開始腐爛
佢就唔想接受就自殺

大笑左

表知條屍係邊

你唔好話係馬田寄嘅

笑左
馬田躺著也中槍

咁大明一開始點解會發狂搵兇手

追返po見到樓主話係因為佢唔承認自己係兇手

表人格係女友死後有無接觸過佢？
表人格除左人格分裂 精神仲正唔正常？

裡有冇諗過表會自殺?

表唔記得自記係凶手, 裡為左提佢所以寄相?

我同你講 唔係

完全腐爛嘅屍體係咪女友？

裡成功保護到表?

sor我追左但好混亂
表係殺人嗰個?
裡係影相嗰個?

咁成段問 段野有一樣野錯 我都要say no架la

頭兩句岩 其他錯

𥚃人格想死？
𥚃人格故意令表人格頂唔順？

因為佢唔認自己係兇手

[找出兇手]係搵替死鬼頂罪？
[受不了]係因為女友連樣都唔同，再唔係原本既女友？
裡想[幫大明]係想⼃⼁⼀乛

裡人格影相比佢睇係想令佢覺得女朋友未死
到條屍腐爛晒果陣表人格呃唔到自己 於是自殺

表知唔知係裡寄相比佢？
如果知，係一路都知？
定報警前先知？
裡一路寄相比表係想話比表知兇手另有其人？
裡一路坤緊表？
表知道裡坤左佢(自己呃自己)而死？

大明唔認自己係兇手係因為大明唔係親眼望到女友死果刻？

大明唔認自己係兇手，因為佢只係幫女朋友[維持現狀]

無身體接觸
都人格分裂 你想我話佢正常定唔正常好

由於表唔認自己殺左女朋友
裡為左滿左佢, 就當女朋友冇死咁係咁影佢相

大明認為女朋友唔愛佢已經等於死左？
搵兇手係搵令佢變心既人/事？
最後佢發現真正令女朋友變心既係佢自己？

問啲仆街嘢
啲相淨係得女友？
啲相有大明同女友
大明有對相中女友做過乜？

咁瓊瑤

1. 影相係為左每日提住自己殺左女友 逼自己去認罪
2. 但精分其中一個人格令佢忘記自己殺左女友

881903 我想推理 有玩過類似嘅野

對唔住各位 岩岩就收工有d野搞 無時間覆大家
我而家再逐個逐個回

大明自殺前 一直都成功

係
冇
算重要
唔想

唔係
唔係

𥚃一直保護緊藏屍位置 唔比表知？

表係咪覺得殺女友係表達愛意？
所以先唔認自己係兇手？
裡人格係提醒表殺咗女友先影相？

大明係想搵替死鬼
唔係
唔知你想打咩字

唔想佢自首

表知
一路都知
係
唔係
唔係

因感情問題，表人格接受唔到女友要離開，殺左佢想永遠得到佢，但接受唔到自己殺左人，開始人格分裂，認為係裡人格殺左女友，表人格日日陪住條屍，但條屍日日腐爛又有惡臭，裡人格唔想件事曝光，日日提表人格條女永遠都得唔到架喇，處理左佢啦，表人格逃避緊現實又被迫日日面對開始討厭裡人格(加上自己認為係裡人格殺左女友)，而且條屍日日腐爛，知道自己目的達唔到，都係得唔到條女，報警兼自殺殺埋裡人格...

離開（傷痛）

唔係
唔係
唔係

得女友
相冇大明
大明殺左相中女友

唔係
係

報警前先知自己人格分裂？

唔係
第二個問題有前因 前因錯左 依答答唔到
唔係

條屍既腐爛程度重唔重要？

唔重要

表會同裡傾計？

都成9頁喇, 不如放估

表唔認自己係凶手, 裡為左幫佢, 扮凶手係咁影相畀佢
表最後搵返條屍, 有D野令佢記得係自己殺, 同埋裡幫佢
最後自殺

認為係裡殺人前都岩 後錯

唔會

大明知自己殺左女友但唔肯承認？
想嫁禍比third party?
但一直都揾唔到人嫁禍？
裡人格影相比佢睇係想佢快啲揾到人嫁禍？
但佢終於頂唔順決定自殺係女友隔離一齊死？

我地呢家估中幾多？
睇睇有啲亂

中7-8成la 我準備開故la

乙一

skip me

係
係
冇一直
係
係

我開估la 差唔多中哂架la

我好似覆左架wor
Btw同樣問題答左好多次 答埋你今次
唔係
係

又話無失憶但又忘記自己殺咗女友嘅

係咪完？

表殺人但想逃避
潛意識屈裡殺人
裡為左成全表，一直寄相俾表扮係自己殺
表發現破綻原來自己係兇手所以自殺

大明畏罪自殺。

整個靚合：
大明見女友想分手，想永遠留住佢所以殺咗佢，之後分裂表同裡人格，表人格想揾人嫁禍自己殺咗女友，裡人格想幫佢，就sd女友死後嘅相比佢，令佢覺得又好似唔係自己殺，扮係另有其人，到到表人格見到相中嘅女友越黎越腐爛，頂唔住去揾佢，諗番起原來係自己殺，傷心得濟係佢隔離自殺埋。

漏左自己報警果part?

表話受不了 其實係受不了裡係咁sd相比表 所以殺左裡=自殺？

裡人格一直腥相俾大明 係幫佢嘅同時係咪都幫緊自己

大明自殺的話 佢自己都係死路一條

呢度有咁多人睇乙一咩

好鍾意睇乙一，最有印象都係呢個故同埋seven rooms
留名支持

大明很愛女友
女友想分手 大明因愛成狠 殺左女友

大明唔想承認係自己殺左女友 幻想成係第二個人殺左佢 （裡人格出現）

裡人格每日寄屍體相比表人格
係想表人格忘記殺女友之痛

表人格收到照片「期待」搵到真兇 忘記殺女友之痛

但表人格搵到女友屍 清楚知道是自己殺了女友
「期待」—》「絕望」
此時裡人格取代表人格 影相 放信箱

第二天繼續

但表人格一次也沒有忘記自己殺了女友

三個月重複既「期待」—》「絕望」
大明心理終於頂唔住「我受不了了」
報警自首 同時屍體旁自殺

我睇第一段既乙一故就係seven room
仲要係我家姐介紹既 睇完喊左

成個故事好怪

期待下次

就係大明唔願面對現實 搞到人格分裂
但大明都係頂唔住 去左自殺
邊到怪？

咁似套戲嘅劇情
大明殺左自己女朋友
因為內疚導致精神岀現左問題
逼自己忘記左件事
但夜晚會去案發現場影低女朋友條屍再寄俾自己
日複日咁影
一直處於逃避同接受現實嘅矛盾中間
最尾直到屍體完全腐爛
大明醒覺發現自己真係殺左女朋友
受唔住心理壓力
選擇自殺

有翻拍過電影

佢唔係要忘記死女友 係要忘記自己親手殺女友

乙一fans冇得玩
等下次

我以為係
表受不了啲相去報驚話有人殺左女友
裡take over發現報左驚就畏罪自殺😂

有d唔明佢[頂唔順]個轉拆位係邊
不過其他都正
中學好中意ZOO

如果裡人格係想大明忘記殺左女友, 日日send相佢反而似係提醒多大明殺左人過忘記.. 裡人格既目的同行為有d牽強...